嫌警口臭用手撥變襲警 城巴女司機上訴得直

一名女城巴司機因涉欠交罰款而被通緝，遭警長要求帶返警署調查後，被指突然發難襲擊警長的肩和手臂。女司機受審時辯稱是警長趨前向她吹了一口氣，因警長口氣難聞，她才舉高手一撥以保護自己。女司機早前被裁定襲警罪成，她向高等法院提上訴，法官昨指閉路電視未能拍到襲擊一刻，並指警長將頭伸前的行為不恰當，而警方兩名證人的證供不脗合，故裁定女司機上訴得直。

案發時涉案現場發生交通意外，警長到場後，發現城巴女司機、即上訴人邵玉英為通緝人士，故表示要帶她返警署，他指跟着遭邵襲擊，左前臂留下4條傷痕。

暫委法官彭中屏昨在判詞指，閉路電視只拍到警長案發時狀似頗為激動，突然踏前一步，將頭伸前衝向邵的臉，邵隨即舉高右手快速掃了一下；警長即時制服邵，但見不到警長所指邵用左手拳打他的手臂和心口，或嘗試咬他的手臂。彭官指警長突將頭伸前接近邵的臉，行為看來不恰當，可以令人受驚甚至構成襲擊。警長曾上庭作供，卻不能解釋為何他要將頭伸前。

彭官續指，醫生報告沒支持警長受傷的證據，反而有支持邵受傷的內容，而警長與另一警員就案發經過的口供都不脗合，案中存在疑點。
上訴時沒律師代表的邵稱，因警長向她吹了一口氣，她才舉高手保護自己，沒有打到警長；她續稱警長的表情顯示他不停罵她，行為挑釁而且濫權。彭官認為警長突然將頭伸向邵的臉，令邵作出保護反應並非不合常理，故裁定她上訴得直，推翻裁判法院的定罪，及擱置兩周的刑期。

口臭影

又有醜聞，我信條警犬向人噴氣

黑警死全家

垃圾梗係有臭味

生化襲擊

突個龜頭埋嚟

屌？，
口臭就唔好哄咁埋la

屌好撚核突呀

阿Sir刷牙唔洗你教！

食撚左屎呀 🙊🙊

行為看來不恰當，可以令人受驚甚至構成襲擊

又報驚逼佢開case 玩下

告返條仆街添啦畀假口供

阿Sir通便唔洗你教！

個差佬英文名係咪jacky？

一開始係點撚樣判

警犬無衛生觀念

又唔識 又唔比人教